\section{Eksperymentalne testy wydajności proponowanej dekompozycji}
Z uwagi na różnice syntaktyczne między wybranymi językami, badaniom zostały poddane odpowiednie, dostosowane do technologii, analogiczne do prezentowanych na listingach (Lis. \ref{fig:bubbleStd}), (Lis. \ref{fig:bubbleOpt}), (Lis. \ref{fig:bubbleAlterTest1}) oraz (Lis. \ref{fig:bubbleAlterTest2}) kody źródłowe. W dalszych opisach badań zostały one oznaczone odpowiednio literami: \textit{A, B, C, D} --- zgodnie z nagłówkami prezentowanego kodu. Warto zaznaczyć również to, że wszystkie wyniki prezentowane w ramach niniejszej pracy przedstawione są w sekundach.

\subsection{Metodologia badań}
Dla każdego przypadku testowego wykonano 12 pomiarów, następnie wyselekcjonowano wyniki środkowe z pominięciem pierwszej oraz ostatniej obserwacji. Uzyskane w ten sposób 10 pomiarów posłużyło do wyliczenia średniego czasu wykonania kodu dla określonej próbki oraz pozwoliło oszacować niestabilność pomiarów przez obliczenie odchylenia standardowego. Przykładowe zestawy wyników dla \textit{języka C} zostały przedstawione w tabelach (Tab. \ref{tab:tabgcc}) oraz (Tab. \ref{tab:tabclang}). 
\vspace{1em}

\input{c_gcc_result_table}
\input{c_clang_result_table}

\paragraph{}
Z uwagi na charakterystykę algorytmu wykorzystywanego do prezentacji proponowanej optymalizacji, były testowane następujące trzy warianty danych wejściowych:
\begin{itemize}
\item dane w wersji posortowanej,
\item dane w wersji odwrotnie posortowanej,
\item dane wygenerowane przez generator liczb losowych o rozkładzie jednostajnym \textit{(nazywane również losowymi)}.
\end{itemize}

\paragraph{}
W tym miejscu należy również nadmienić, że do wszystkich badań używany był ten sam, wcześniej wygenerowany, zbiór danych wejściowych o liczebności 100 tys. elementów. Biorąc pod uwagę wcześniej wspomniane ograniczenia próbek kontrolnych (Lis. \ref{fig:bubbleAlterTest1} --- wariant doświadczalny \textit{C}) oraz (Lis. \ref{fig:bubbleAlterTest2} --- wariant doświadczalny  \textit{D}) wszystkie dane wejściowe były nieujemnymi liczbami całkowitymi.


\subsection{Wyniki oraz wnioski dla kodów kompilowanych AOT}
\subsubsection{Testy wydajności dla języka C}
Średnia arytmetyczna czasów wykonań kodu w wersji dla języka \textit{C} dla kompilatorów \textit{gcc} oraz \textit{clang} została zamieszczona na wykresie (Wyk. \ref{fig:c}).

\begin{figure}[H]
	\centering
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/c}
  \captionof{chart} {Porównanie wydajności proponowanych optymalizacji dla języka C}
  \label{fig:c}
  \end{minipage}  
\end{figure}

\subsubsection{Analiza wyników badań dla języka C}
Analizując wstępnie wykres można zauważyć, że za wyjątkiem testów dla danych posortowanych oraz danych odwrotnie posortowanych, gdzie do kompilacji wykorzystywany był kompilator \textit{clang}, proponowana optymalizacja --- wariant \textit{B} jest najwydajniejsza wśród badanych wersji. Natomiast dla danych uznawanych doświadczalnie za rzeczywiste, czyli danych losowych z rozkładu jednostajnego, proponowana \textit{optymalizowana} funkcja sortująca była dwukrotnie, a nawet w skrajnych przypadkach, prawie trzykrotnie szybsza. Jako kolejny bardzo ważny wynik badań, można uznać stały, niezależny od danych wejściowych czas wykonania operacji sortowania dla algorytmu używającego zdekomponowanej wersji kodu.

\paragraph{}
Omawiając przedstawione wyniki należy również nadmienić, że testy wykazywały się wysokim poziomem stabilności, gdyż odchylenie standardowe dla większości obserwacji, mieściło się w granicy $2\%$ wyniku pomiaru, a największe nie przekraczało $3\%$. Wyniki te zostały zamieszone w tabelach (Tab. \ref{tab:tabgcc}) oraz (Tab. \ref{tab:tabclang}). Z uwagi na bardzo małe wartości odchyleń standardowych nie zostały one umieszczone na wykresach --- wysokość słupków obrazujących błędy byłaby równa grubości konturów słupków wyników obserwacji.

\paragraph{}
Wyniki pomiarów dla kodu optymalizowanego wydają się również nie zależeć od wybranego kompilatora. Nasuwającym się wnioskiem jest to, że dla \textit{języka C} proponowana metoda optymalizacji przez dekompozycję instrukcji warunkowych jest uniwersalna. Oczywistym jest, że odpowiedni dobór algorytmu używanego w tej prezentacji pozwolił bardzo dobrze uwydatnić działanie proponowanej optymalizacji. Należy jednak zauważyć, że dana technika optymalizacyjna może być wykorzystywana do wydajniejszego wykonywania bardzo wielu operacji przypisania --- wszędzie, gdzie operacja ta zależy od warunku \textit{wyliczanego} z danych. Badanie to pozwala również w sposób bezpośredni udowodnić korzyści, jakie dla procesorów przetwarzających dane potokowo niesie zastosowanie instrukcji przeniesienia warunkowego.

\subsubsection{Testy wydajności dla języka C++}
Analogicznie do prezentacji wyników dla języka \textit{C} na wykresie (Wyk. \ref{fig:cpp}) zaprezentowana średnią arytmetyczną czasów wykonań kodu we wszystkich testowanych wariantach dla języka \textit{C++}.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/cpp}
  \captionof{chart} {Porównanie wydajności proponowanych optymalizacji dla języka C++}
  \label{fig:cpp}
  \end{minipage}  
\end{figure}

\subsubsection{Analiza wyników badań dla języka C++}

Wyniki z pomiarów czasu uzyskanych dla kodu skompilowanego przy pomocy g++ --- kompilatora z kolekcji \textit{GCC} oraz \textit{clang'a} dla języka \textit{C++}, prezentują jeszcze lepszą stabilność pomiarów. Odchylenia standardowe średnio mają wielkość około $1\%$ wyniku końcowego obserwacji.

\paragraph{}
Wnioski dla kodu uzyskanego przez kompilację przy wykorzystaniu kompilatora \textit{clang} są analogiczne do wniosków dla języka \textit{C}. Proponowany algorytm sortujący w wersji optymalizowanej w każdym przypadku daje wyniki sortowania w bardzo zbliżonym, stałym czasie. Dla przypadku danych \textit{losowych} również zauważalny jest znaczny, wielokrotny wzrost wydajności algorytmu. Natomiast pojawia się też zdecydowana różnica w czasie wykonania poszczególnych wersji testowych między różnymi kompilatorami.

\subsubsection{Rozbieżność między badanymi kompilatorami}
\paragraph{}
Kod maszynowy wygenerowany przez kompilator \textit{clang} dla danych pesymistycznych oraz rzeczywistych w przypadku wielu badanych próbek jest zdecydowanie szybszy. Diametralną różnicę widać dla ostatniego zestawu danych oraz wariantu testowego \textit{B} (proponowanej optymalizacji). Zaobserwowana rozbieżność pomiarów możne wskazywać na to, który kompilator lepiej sobie radzi z językiem, kiedy dochodzi do próby dekompozycji kodu wysokopoziomowego do określonych instrukcji, z oczywistą przewagą dla kompilatora \textit{clang}. 
Innym powodem może być problem związany z biblioteką stworzoną do testów --- fragment kodu zamieszczonego w metodzie testowej mógł okazać się zbyt trudny do dokonania odpowiedniej optymalizacji dla kompilatora \textit{g++}. Przytoczoną zależność można potraktować jako kolejny wniosek z badań, język \textit{C++} z uwagi na wysoki poziom trudności kompilacji jest narażony gorszą optymalizację.
Należy również wspomnieć o tym, że ten sam kod testowy w obu przypadkach był skompilowany w taki sam sposób oraz z takim samym zestawem przełączników --- m.in. flaga \textit{optymalizacyjna -O2}.

\paragraph{}
Niezależnie jednak od przytoczonych problemów, badany wariant \textit{B} charakteryzuje się lepszą wydajnością od pozostałych, a przede wszystkim stałym czasem wykonania dla wszystkich przypadków w obrębie kategorii testowych. Prezentowany algorytm wykorzystujący zaproponowaną dekompozycję wykazuje najwyższą stabilność czasów wykonania.

\subsection{Wyniki oraz wnioski dla wybranych środowisk maszyn wirtualnych}

\subsubsection{Testy wydajności dla języka C Sharp}
Wyniki testów dla języka \textit{C Sharp} zamieszczono na wykresie (Wyk. \ref{fig:csharp}). 

\begin{figure}[H]
  \begin{minipage}{1\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/csharp}
  \captionof{chart} {Porównanie wydajności proponowanych optymalizacji dla języka C Sharp}
  \label{fig:csharp}
  \end{minipage}  
\end{figure}

\subsubsection{Problemy niestabilnego środowiska uruchomieniowego}
Testy przeprowadzone przy użyciu środowiska uruchomieniowego \textit{Mono} mogą jako jedyne zostać poddane analizie. Mimo, że kodu źródłowy dla obu technologii nie różnił się, środowisko \textit{.NET Core} nie tylko uzyskiwało zdecydowanie wyższe czasy od wszystkich innych testowanych przypadków, również wartości odchyleń standardowych otrzymanych pomiarów były  niejednokrotnie powyżej $10\%$ końcowego wyniku obserwacji. Z uwagi na niestabilność wyniki uzyskanych z badań przeprowadzonych  przy użyciu środowiska uruchomieniowego \textit{.NET Core}, nie są one brane pod uwagę w dalszej analizie. Należy również pamiętać, że na czas pisania pracy natywnym środowiskiem dla maszyn wirtualnych \textit{.NET} jest platforma z systemem operacyjnym \textit{Windows}, testy przeprowadzone na innych platformach mogą diametralnie odstawać pod względem wydajności i osiąganych czasów wykonania.

\subsubsection{Analiza wyników badań dla języka C Sharp}
Analizując wyniki badań jednoznacznie zostają potwierdzone wcześniejsze obserwacje dla języka \textit{C} oraz \textit{C++}. W przypadku kompilacji \textit{JIT} proces optymalizacji jest zgoła inny --- kompilatorowi nie zostaje bezpośrednio wskazana możliwość wygenerowania odpowiedniej instrukcji \textit{asemblerowej}. Jednak użycie dodatkowych zmiennych jest propagowane przez wszystkie warstwy działania systemu informatycznego, co pozwala maszynie wirtualnej na wygenerowanie kodu maszynowego o analogicznej optymalizacji.

\subsubsection{Testy wydajności dla języka Java}
Ostatnim testowanym środowiskiem uruchomieniowym była maszyna wirtualna \textit{JVM}, wyniki pomiarów czasu wykonania algorytmu testowego dla wszystkich wariantów kodu zostały przedstawione na wykresie (Wyk. \ref{fig:java}).

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/java}
  \captionof{chart} {Porównanie wydajności proponowanych optymalizacji dla języka Java}
  \label{fig:java}
  \end{minipage}  
\end{figure}

\subsubsection{Analiza wyników badań dla języka Java}
Dla przypadków testowych z danymi sekwencyjnymi maszyna wirtualna \textit{Java} radzi sobie zdecydowanie najlepiej. Syntetyczne testy wyraźnie pokazują przewagę i zalety dodatkowego kroku optymalizacji kodu dla kompilacji \textit{JIT}. Próbki analizowane w obrębie tej technologii cechują się również bardzo niską średnią wartością odchylenia standardowego czasów wykonania --- poniżej $1\%$ wyniku obserwacji. 

\paragraph{}
W przypadku danych z rozkładu jednostajnego zaobserwować można spore różnice w czasie wykonania. Dodatkowa warstwa abstrakcji, wynikająca z wykorzystania maszyny wirtualnej, wyraźnie pokazuje swój narzut we wszystkich wynikach obserwacji. Mimo delikatnie wyższych niestabilności pomiarów (odchylenie standardowe o wartości maksymalnie $3\%$ wartości pomiaru czasowego), po raz kolejny proponowana optymalizacja okazuje się być wydajniejsza.